abandonar la doxa. presenta de la ma- vivida perceptivo-afectiva (por mesa del banquete), alguien extrae apestoso); pero al mismo se identifica con un en este sentido con

La doxa es un tipo de proposicion que se nera siguiente: dada un situacion ejemplo, se sirve queso en la una cualidad pura (por ejemplo, el olor tiempo que sujeto genérico que experimenta una afeccion comun (la socie- dad de quienes odian el queso, que rivaliza aquellos a quienes les gusta, las mas de las veces en funcion de otra cualidad). Asi pues, la <discusion> trata de la eleccion de la cualidad perceptiva abstracta, y de la potencia del sujeto genérico afectado. Por ejemplo, odiar el queso significa privarse de ser un sibarita? Pero usibaritan ces acaso una afeccion genéricamen en- vidiable? No habria que decir acaso que aquellos a quienes les gusta el queso, y todos los sibaritas, apestan ellos mismos? A me- nos que sean los enemigos del queso quienes apesten. como con el chiste que contaba Hegel, de la tendera a la dicen: "Sus huevos estan podridos, vieja>, y que responde: "Po- drido estara usted, y su madre, y su abuela>: la opinion es un pensamiento abstracto, y el insulto desempeña un papel eficaz en esta abstraccion, porque la opinion expresa les de unos estados particulares.' Extrae de la percepcion una cualidad abstracta y de la afeccion una potencia opinion ya es politica en este sentido. Por este

abstrae esta cualidad, él mismo

Ocurre que le las funciones genera- general: toda motivo tantas dis- hom-